## Tasks Tracker
### Ссылка на сайт: <a href="http://task-tracker.ru/">task-tracker.ru</a>
### Дисклеймер!
- Сайт не имеет адаптивной верстки, что может затруднить использование на различных устройствах.
- На данный момент нет верификации

### Краткое описание:
#### Сайт разработан на платформе Laravel и задеплоен с использованием механизма Gitlab CI/CD и Docker. Это полноценное веб-приложение для управления задачами, предоставляющее множество функциональных возможностей. Более подробное описание ниже.

### Технологический стэк:
- Laravel 10
- PHP 8.2
- Docker
- Gitlab CI/CD
- Vue 3
- Tailwind
- SQL (Postgresql)

### Инструкция по развертыванию локально:

#### Для развертывания проекта в прод. среде используется Docker, а для локальной разработки используется оболочка Laravel Sail.

#### Чтобы развернуть проект локально, выполните следующие шаги:

- Склонируйте проект: `git clone https://gitlab.com/064pavel/tasks-tracker.git`
- Перейдите в корневую папку проекта: `cd tasks-tracker`
- В файле Vite.config.js закомментируйте следующую строку: `server: {host: 'task-tracker.ru'},`
- В проекте присутствуют как обязательные фабрики, так и дополнительные для локальной разработки. При необходимости вы можете раскомментировать дополнительные фабрики в файле `database/seeders/DatabaseSeeder.php`.
- Запустите контейнеры Docker с помощью команды: `./vendor/bin/sail up -d --build`
- Выполните миграции базы данных и заполните ее тестовыми данными с помощью команды: `./vendor/bin/sail artisan migrate:fresh --seed`
- Получите идентификатор контейнера проекта с помощью команды: `docker ps`
- Войдите внутрь контейнера с помощью команды: `docker exec -it <container_id> bash`
- Внутри контейнера выполните команду: `npm run dev`

### Подробное описание проекта:
#### Tasks Tracker - это полноценное веб-приложение для управления задачами, которое предоставляет широкий набор функциональных возможностей. Вот подробное описание ключевых возможностей:

- Удобное создание и отслеживание задач: Администраторы могут легко создавать новые задачи и назначать их участникам трекера, у задач можно отслеживать их текущий статус.

- Разделение на роли: Приложение поддерживает разделение пользователей на роли, что позволяет предоставлять соответствующие функциональные возможности в зависимости от роли пользователя. Например, администраторы могут иметь доступ к дополнительным функциям, таким как управление командой и трекером.

- Установка сроков выполнения и приоритетов: Администраторы могут указывать сроки выполнения задач и устанавливать их приоритеты, что помогает им организовать свою работу и приоритизировать задачи.

- Комментирование и обсуждение задач: Пользователи могут комментировать задачи, обмениваться мнениями и идеями.

- Редактирование и удаление задач: Администраторы имеют возможность редактировать и обновлять информацию о задачах, а также удалять задачи при необходимости.

- Управление командой и трекером: Приложение позволяет Администраторам управлять командой, добавлять новых участников, назначать задачи и отслеживать прогресс работы команды.

- Детальная статистика: Приложение предоставляет детальную статистику, позволяющую пользователям анализировать свою работу и прогресс в выполнении задач.

- Архив с удаленными задачами: Задачи, которые были удалены, сохраняются в архиве, что позволяет пользователям вернуться к ним или просмотреть историю удаленных задач.

